在这段时间里，正常的活动被打乱，所以一个人的思想变得更接近玄学。 禁食可能已经成为一种健康时尚，但宗教社区已经这样做了千年| lgbtq编辑 
 两者在形而上学上有深刻的区别。 想要一件看都不看的艺术品? 这5种视觉错觉将进入你的脑海。Corinne Iozzio 
 此外，很可能没有独立的“形而上的”实体构成我们的现实，在这个网络之下。 现实是量子镜的游戏吗? 一个新的理论表明它可能是|Peter Evans | 2021年6月30日|奇点枢纽 
 斯普林斯汀以一首来自《给你的信》的新歌《我将在梦中见到你》(I 'll See You in My Dreams)结束了这场演出，这是一首形而上学的邀请，取代了之前的闭幕曲《为奔跑而生》(Born to Run)。 斯普林斯汀在百老汇的重新开放让百老汇走出冬眠——一个拥挤的剧院走向更光明的未来 
 贝克德尔在她的书中引用了这些形而上的时刻，或称“有氧醉酒”。 回忆录作家Alison Bechdel不再试图逃避死亡|Eliana Dockterman | 2021年5月3日|时间 
 他离开了美国，为他在其他地方的工作寻找精神和形而上学的联系。 一个美国同性恋艺术家在凯撒的柏林|莎拉贝威廉姆斯| 2014年8月10日|每日野兽 
 我不是说创造…宇宙的任何前世都具有形而上的特征。 福音派仍然不知道如何处理大爆炸|卡尔·w·吉布森| 2014年3月23日|每日野兽 
 在自《绝命毒师》(Breaking Bad)以来最高超的一小时电视节目中，事情变得形而上。 《真探》第五集评论:“所有生命的秘密命运”是迄今为止最好的一集|Andrew Romano | 2014年2月17日|DAILY BEAST 
 所以在第五集——为了不剧透，科尔做了一次形而上学的演讲。 《真探》尼克·皮佐拉托的偏执和奇怪的思想|安德鲁·罗马诺| 2014年2月4日|每日野兽 
 凯莱布明确表示，那些折磨他的人是真正的形而上的存在，而不是创伤性的虚构。 患有创伤后应激障碍的老兵，用驱魔驱除他的恶魔|Brian Van Reet | 2014年2月2日|每日野兽 
 形而上学的术语，按照其适当的意义来理解，有时可以决定二十个国家的意见。 《哲学词典》第一卷(10卷)|弗朗索瓦-玛丽·阿鲁埃(伏尔泰) 
 在他的形而上学的谈话中，波德莱尔多谈他的思想，少谈他的感情，从来不谈他的行动。 查尔斯·波德莱尔《他的一生 
 在追求一个不切实际的理论时，只有形而上学的微妙才能设计出一个旨在摧毁它的理论。 美国自由的要点|多种多样 
 Whewell博士同样误解了孔德先生关于第二阶段，或者说玄学阶段的学说。 逻辑系统:推理与归纳|约翰·斯图亚特·密尔 
 一个形而上学的解释只有在有一种生命的教义的时候才会有用。 我的宗教信仰是托尔斯泰